Für den Versuch stehen verschiedene Bauteile zur Verfügung. Der grundlegende Aufbau besteht dabei aus einer Steuerelektronik,
an die ein Mikrofon und ein Lautsprecher angeschlossen sind. Mit Hilfe eines Frequenz-zu-Spannung-Konverters, sowie einem
Oszilloskop oder einem PC-Programm, können unterschiedliche Frequenzspektren vermessen werden. Dazu werden mit einem
Sinusgenerator unterschiedliche Resonanzen in verschiedenen Hohlraumresonatoren angeregt.

Als Analogie zum Wasserstoffatom steht für die Messung ein Kugelresonator zur Verfügung, der sich aus zwei Halbkugeln
zusammensetzt. In ihm befinden sich ein Mikrofon und ein Lautsprecher, die entweder gegenüber voneinander (180° Winkel)
oder unter einem anderen Winkel zueinander positioniert werden können.

Das Wasserstoffmolekül kann mit Hilfe von zwei Kugellresonatoren realisiert werden. Dazu werden zwei Halbkugeln mit Öffnung
zwischen die ersten beiden Kugeln eingesetzt.

Zur Realisierung eines 1-dim. Festkörper werden mehrere zylinderförmige Resonatoren hintereinander auf einer Schiene platziert
und können mit verschiedenen Blenden dazwischen gekoppelt werden (siehe Abbildung \ref{fig:aufbau}).

\begin{figure}[H]
  \centering
    \begin{tikzpicture}
      \fill (0,0)--(0,2)--(1,2)--(1,0)--cycle;
      \node at (0.5,2.5) {Lautsprecher};

      \filldraw[fill=white!80!black] (1,0)--(4,0)--(4,2)--(1,2)--cycle;
      \filldraw[fill=white!80!black] (4,0)--(7,0)--(7,2)--(4,2)--cycle;
      \filldraw[fill=white!80!black] (7,0)--(10,0)--(10,2)--(7,2)--cycle;
      \node at (5.5,2.5) {Zylinder};

      \fill (10,0)--(10,2)--(11,2)--(11,0)--cycle;
      \node at (10.5,2.5) {Mikrofon};
    \end{tikzpicture}
  \caption{Skizze des Versuchsaufbaus}
  \label{fig:aufbau}
\end{figure}
